<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Víctor en Ámsterdam]]></title>
  <link href="http://blog.victorpena.es/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.victorpena.es/"/>
  <updated>2014-08-10T13:16:49+02:00</updated>
  <id>http://blog.victorpena.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Víctor]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Salsa]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2014/08/10/hamburgo/"/>
    <updated>2014-08-10T12:32:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2014/08/10/hamburgo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/hamburgo.jpg"></p>

<p>Fun encontrar na salsa a excusa perfecta para viaxar. Cando teño ganas de visitar unha cidade, pero non teño claro en que datas ir, miro cando hai congreso de salsa. Así fixen con Montreal e Berlín. Primeiro antollo de cidade, logo escoller as datas en base ao congreso.</p>

<p>O preocupante é que a última vez fun un paso máis lonxe e fíxeno ao revés. Vin anunciado un congreso, cun banda que me gusta tocando en directo, e preguntei a algún amigo se pagaba a pena ir. E despois mirei onde era, e resultou ser Hamburgo. Quizais empece a ser excesiva tanta devoción&#8230; Pero cando menos é sana (non se consola quen non quere).</p>

<p>E alí fun hai dúas semanas, a Hamburgo, outra Venecia do norte (igual ese tamén é un bo criterio, visitar todas as Venecias). E que calor pasei, non baixamos de vinte moitos graos en toda a fin de semana. Por sorte había na praza do concello unha feira de produtos de Stuttgart onde servían comidas e bebidas típicas, co que pasei bastante tempo refrescándome con viño e cervexa.</p>

<p>O congreso, tan bo como me comentaban os meus amigos. Tanto, que o sábado volvín ao hotel ás cinco da mañá, cando xa estaba saíndo o sol.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/hamburgo_congreso.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aeroportos]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2014/07/15/aeroportos/"/>
    <updated>2014-07-15T22:09:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2014/07/15/aeroportos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O sábado pasado voaba a Santiago para pasar unhas vacacións ben curtas na casa. Cando aterrei, meus pais recibíronme dicindo &#8220;viñeches coa túa concuñada&#8221;. A min chamoume a atención tal afirmación, como se me tivesen visto no avión, cousa ben improbable, ou se cadra non tanto, pero daquela sería eu pequeniño, e así é fácil confundirme con outra persoa, ou confundir á concuñada, así que os tiven que sacar do erro cun rotundo non. O raro foi que eles insistiron, &#8220;que si, que si&#8221;, e mesmo sorrían ao verme inocentemente enganado pola miña ignorancia e desconcertado ante tanta seguridade pola súa parte. Ao mesmo tempo levantaba eu a cabeza e vía aos pais desta mirándome. Pois vai ser que teñen razón! E foi que si. Ao pouco chegou ela, e cando contrastamos número de asento, resultou que estabamos sentados a 5 filas de distancia, e nin un nin outro nos chegamos a ver. Nin que o avión fose tan grande&#8230;</p>

<p>Xa de volta, estaba eu sentado esperando (im)pacientemente polo avión, que viña retrasado cousa dunha hora, cando ao levantar a cabeza vin a un compañeiro da facultade camiñando cara min. &#8220;Vaia ho! E ti por aquí?&#8221;</p>

<p>E foi a viaxe dos encontros. Por se fose pouco, ao aterrar en Schiphol e saír da zona de maletas, outro amigo que vive aquí e tamén é da facultade, estaba alí esperando. Non por min, aínda que a min me gustou a idea de ter xente recibíndome, así que prefiro pensar que en realidade si. E marcha  a Cambodja! Quen sabe con quen me darei no aeroporto de Phnom Penh cando o vaia visitar.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/aeroportos.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Volta á normalidade]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2014/07/12/volta-a-normalidade/"/>
    <updated>2014-07-12T23:35:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2014/07/12/volta-a-normalidade</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Cheguei hai unhas horas a casa de pasar unha semana na outra casa. É noite, e hai un anaco que empecei a escoitar un cabalgar que non daba rematado. Curioso, asomeime ao canal a ver de que se trataba, e atopeime cun desfile de coches de cabalos pasando xusto por debaixo da ventá. Os pasaxeiros do coche, vestidos de época, saudábanme, e eu, vestindo uns calzoncillos e unha camiseta de durmir, saudaba de volta.</p>

<p>Nun momento dado pararon por completo, e aproveitei para preguntar: &#8220;isto que é?&#8221;. A resposta non foi menos vaga: &#8220;un coche!&#8221;</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/coche.jpeg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One second every day (Xaneiro 2014)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2014/02/11/one-second-every-day-xaneiro-2014/"/>
    <updated>2014-02-11T23:29:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2014/02/11/one-second-every-day-xaneiro-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="http://blog.victorpena.es//www.youtube.com/embed/zU1scdg_fGo?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Momentos do 2013]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2014/02/10/momentos-do-2013/"/>
    <updated>2014-02-10T18:47:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2014/02/10/momentos-do-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un pouco como compensación por ter abandonado os segundos de cada día, decidín, ao acabar o 2013, facer un video can algunhas fotos de momentos que dalgún xeito destacaron durante ese ano. A continuación o resultado.</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://blog.victorpena.es//www.youtube.com/embed/SQg9bjpj1dE?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One second every day (Setembro)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2014/01/09/one-second-every-day-setembro/"/>
    <updated>2014-01-09T21:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2014/01/09/one-second-every-day-setembro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="http://blog.victorpena.es//www.youtube.com/embed/g2UH-qxUJCI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One second every day (Agosto)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2014/01/05/one-second-every-day-agosto/"/>
    <updated>2014-01-05T19:30:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2014/01/05/one-second-every-day-agosto</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="420" height="315" src="http://blog.victorpena.es//www.youtube.com/embed/rPXwah8THdU?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One second every day (Xullo)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/08/16/one-second-every-day-xullo/"/>
    <updated>2013-08-16T23:30:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/08/16/one-second-every-day-xullo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="420" height="315" src="http://blog.victorpena.es//www.youtube.com/embed/PpthIm49zSc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One second every day (Xunho)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/07/07/one-second-every-day-xuno/"/>
    <updated>2013-07-07T20:34:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/07/07/one-second-every-day-xuno</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="420" height="315" src="http://blog.victorpena.es//www.youtube.com/embed/c6bkIFLEQAM?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One second every day (Maio)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/06/01/one-second-every-day-maio/"/>
    <updated>2013-06-01T20:59:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/06/01/one-second-every-day-maio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/x-ZN6RBWkcU?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Problemas de Ámsterdam]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/05/15/problemas-de-amsterdam/"/>
    <updated>2013-05-15T23:32:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/05/15/problemas-de-amsterdam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O meu amigo do queixo contoume hai dous días que alguén puxera un candado na súa bici. Díxome que quedou moi frustrado cando a foi coller. Saía do traballo e ía con ganas de ir a casa, achegouse a bici, viu o panorama&#8230; E marchou a pé.</p>

<p>Ten que ser frustrante, dende logo, non me cabe dúbida. A min pasoume unha vez algo parecido. Un día atei a miña bicicleta coma de costume. Ao día seguinte fun por ela, e descubrín que tamén atara a do veciño. Foi moi frustrante, tamén.</p>

<p>Hoxe o meu amigo chegou de novo á oficina, e traía unha caixa grande con el. Ao pouco veume buscar e díxome que atopara a solución para o problema da súa bicicleta. Desempaquetou a caixa comigo, amodiño, e eu xa me esperaba atopar unhas boas tenazas, ben grandes para poder cortar o candado. Nada diso. Sacou unha radial. Para solucionar o problema de verdade. Sen rodeos.</p>

<p>Aínda por riba a radial non ten batería, así que tivo que pedir ao garaxe que había abaixo que lle lanzasen unha alargadeira.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/radial.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Guantanamera]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/05/10/guantanamera/"/>
    <updated>2013-05-10T22:32:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/05/10/guantanamera</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O domingo pasado foi un día surrealista. Volvía ir bo e volvimos a Vondelpark o meu amigo guitarrista e eu para facer un picnic musical. Esta vez eu levaba un libro, así mantíñame ocupado mentres tanto. Pero non o cheguei a usar.</p>

<p>Ao pouco de acabar de comer chegou un grupo de xente, dos que un dixo saber tocar a guitarra. Démoslla, e o grupo sentouse con nós. Eu pensei que sería por un anaco nada máis, pero nada diso, pois ao pouco tempo outro grupo, amigos deles, tamén se nos uniu. Ao final eramos máis de dez persoas arredor da guitarra.</p>

<p>Por se fose pouco, a maiores do par de yonkis/borrachos que tamén se nos acercou temporalmente, apareceu un nicaraguano, dixo querer tocar, e desapareceu. Ao pouco volveu, asegurou estar nacido para a música, colleu a guitarra, e cantounos Guantanamera e Cielito lindo. E logo marchou.</p>

<p>Moi curiosa a forza magnética que ten unha guitarra.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/guantanamera.png"></p>

<p>(Espero que non lle pareza mal publicar a foto no blogue.)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Queen's Day]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/05/06/queens-day/"/>
    <updated>2013-05-06T21:06:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/05/06/queens-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Liquid error: FlickRaw::OAuthClient::FailedResponse</p>

<p>O martes 30 de abril foi Queen&#8217;s Day, día festivo nacional no que se celebra o cumpreanos da raíña. En realidade estaban a celebrar o cumpreanos da súa nai, porque a que era a raíña actual naceu en xaneiro, e facer a festa nesas datas sería moi frío. Agora, co novo rei, móvese ao 27, teño entendido. Francamente, postos a andar movendo a data dun lado para outro, eu poñeríao a mediados de maio ou xuño. Abril sempre foi moi falso.</p>

<p>Todo o mundo estivera advertíndome nos días previos sobre o caótica que se volvía a cidade. As rúas completamente ateigadas, historias de xente á que lle leva unha hora o camiño que normalmente son 15 minutos&#8230; Especialmente coa abdicación, a cousa pintaba terrorífica. Chegou a véspera, e a iso das 7 da tarde empecei a escoitar un murmullo no canal, ao lonxe. Non lle dei importancia ao principio, pero pouco a pouco a cousa foi indo a máis, ata que pasei a ter fío musical na casa conectado aos barcos e os bares do canal. O advertido ameazaba cumprirse.</p>

<p>Baixei cun amigo a dar unha volta polo barrio, e quedei bastante impresionado. A maioría dos bares puxeran música na rúa, algúns con dj, outros con cantante a maiores, e os máis chulos directamente con banda enteira. A festa seguía e seguía, e cando non era en bares era en barcos, pero xente e música habíaa por todas partes.</p>

<p>Ao día seguinte xa me espertaron berros e música cedo, sobre as 10, e dende entón houbo un fluxo constante de barcos laranxas polo canal e xente laranxa pola rúa. E o que vira na rúa a noite anterior, repetiuse ao día seguinte. E a maiores, unha burrada de barcos con música. Moi bonito e interesante, digno de ver, dende logo. E, por sorte, moito menos abarrotado do que a xente prevía.</p>

<p>Deixo un vídeo como exemplo do que se pode ver en Queen&#8217;s Day, e unhas poucas fotos que saquei co teléfono, <a href="http://www.flickr.com/photos/victorpena/sets/72157633411106970">en flickr</a>.</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/yaTRpGA8cx4?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One second every day (Abril)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/05/03/one-second-every-day-abril/"/>
    <updated>2013-05-03T18:46:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/05/03/one-second-every-day-abril</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/fH7ppWsjTrA?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bienvenue chez Victor]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/04/28/bienvenue-chez-victor/"/>
    <updated>2013-04-28T22:52:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/04/28/bienvenue-chez-victor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Liquid error: FlickRaw::OAuthClient::FailedResponse</p>

<p>Esta fin de semana veu un amigo francés de cando estiven de erasmus na Bretaña. Funo buscar á estación o venres á noite, e hoxe domingo acompañeino de volta. Foi unha visita (exprés) moi agradable. O tempo, aínda que algo frío, acompañou con ceos máis ou menos despexados, pero nunca totalmente cubertos, e sen ningunha chuvia.</p>

<p>Fixemos o tour de rigor, vendo as cousas máis características do centro de Ámsterdam. O bo do centro é que se poida camiñar todo a pé. O malo é que, xa que se pode camiñar, camíñase, e logo acaba un completamente rendido.</p>

<p>O sábado pola noite fomos a un pub irlandés a ver un concerto de bluegrass. A banda realmente boa, e o ambiente do local estupendo. Tiñamos sentado diante a un grupo de americanos brindando moito entre eles (ver vídeo) e moi animados. Logo dun anaco acabamos por estar todos xuntos falando, brindando e comentando vivencias. Resulta que este será o seu quinto Queen&#8217;s Day, e así, con tanto gusto por Holanda, explícase que saiban máis holandés ca min. Entre as anécdotas que contou o meu amigo de cando viviu en Australia e as que aportou o grupo de americanos, foi unha noite moi entretida.</p>

<p>As fotos da fin de semana xa están <a href="http://www.flickr.com/photos/victorpena/sets/72157633373551862/">subidas a Flickr</a>.</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/sbvu2vsCSUw?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Keukenhof]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/04/22/keukenhof/"/>
    <updated>2013-04-22T18:48:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/04/22/keukenhof</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O sábado pasado fun, cun compañeiro valenciano do traballo, a <a href="http://www.keukenhof.nl/es/">Keukenhof</a>, un parque cunha plantación de tulipáns enorme. Eles defínense así na súa páxina web:</p>

<blockquote><p>¿Ha visto alguna vez más de 7 millones de tulipanes, narcisos y jacintos en flor? Visite Keukenhof, ¡el parque primaveral más bonito del mundo! Junto a sus más de 32 hectáreas de flores, el parque ofrece 30 exposiciones florales llenas de motivación, 7 sorprendentes jardines de inspiración y 100 fabulosas obras de arte. Keukenhof es único, famoso en todo el mundo y, desde hace más de 60 años, el decorado de las más magníficas fotografías.</p></blockquote>


<p>Pois antes de ter ido a resposta para a pregunta que formulan era sinxela: <em>Non</em>. E despois de ter ido, a resposta segue sendo a mesma, un pouco máis longa: <em>Non. Capullos. Estafadores</em>. 15 euros para ver campos que parecen plantados con allos ou cebolas en vez de tulipáns.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/mainceira.JPG" title="Mainceira" ></p>

<p>Non se consola que non quere, e para iso contan no recinto con varios pavillóns completamente cheos de flores <a href="http://www.flickr.com/photos/victorpena/sets/72157633290560536/">(fotos en flickr)</a>: tulipáns, orquídeas, narcisos&#8230; Nun dos pavillóns hai tamén un ordenador para que deas a túa opinión, e nós consideramos pertinente facerlles chegar unha dúbida que nos levaba rondando a cabeza bastante tempo: <em>onde carallo están os tulipáns?</em></p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/dubida.JPG"></p>

<p>Estabamos marchando xa, eu desilusionado, porque nin sequera cos invernadorios me sentía satisfeito e botaba en falta ver os campos de tulipáns ao aire libre&#8230; E entón por fin os vin!</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/almanaque.JPG"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Famoso (en Noruega)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/04/20/famoso-en-noruega/"/>
    <updated>2013-04-20T21:01:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/04/20/famoso-en-noruega</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O domingo pasado fixo un día espléndido, polo que <a href="http://blog.victorpena.es/2013/02/05/2013/">o meu amigo do Badcuyp</a> e eu decidimos ir de Picnic a Vondelpark. El cociñou e levou unha guitarra e eu levei a cervexa, un trato xusto.</p>

<p>Alí instalados e despois de comer, empezou a cantar e tocar a guitarra. Eu non sei tocar a guitarra e non canto ben, así que o acompañei bebendo a cervexa, cousa que si se me dá ben. Ao pouco apareceu un grupo de persoas con cámara, trípode e outros enseres e, despois de introducírense como reporteiros dunha televisión noruega, preguntáronnos se nos importaba que nos gravasen un anaco. <em>Vós facede o que estades facendo</em>, dixeron. Para min moi fácil.</p>

<p>Máis adiante acercouse unha rapaza que dixo saber cantar, e sentouse con nós. Botou bastante tempo connosco, e repasamos (gústame pensar que colaborei dalgún xeito, aínda que fose coa presenza) parte do repertorio de Ray Charles, Beatles&#8230; Algunha xente parábase ao lado e bailaba un pouco, e os do arredor aplaudían ao rematar as cancións. Foi moi raro, pero divertido. Un día diferente.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/parque_guitarra.JPG"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Luns de pascua]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/04/07/luns-de-pascua/"/>
    <updated>2013-04-07T12:02:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/04/07/luns-de-pascua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Liquid error: FlickRaw::OAuthClient::FailedResponse</p>

<p>O luns pasado foi festivo en Holanda e, como o día acompañaba moito, aproveitei para dar un paseo por Vondelpark. A pesar do frío, uns 4 ou 5 graos (teño a teoría de que o inverno aquí non acaba nunca, enlaza xa co seguinte), había moita xente aproveitando o ceo despexado e os raios de sol. Paseando con nenos, tocando a guitarra, xogando a fútbol, andando en bicicleta, en patíns&#8230; Realmente agradable.</p>

<p>Como non podía ser doutra forma, levei a cámara comigo e saquei algunha foto, que xa publiquei <a href="http://www.flickr.com/photos/victorpena/sets/72157633142983412">en flickr</a>.</p>

<p>Liquid error: FlickRaw::OAuthClient::FailedResponse</p>

<p>Liquid error: FlickRaw::OAuthClient::FailedResponse</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One second every day (Marzo)]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/03/31/one-second-every-day-marzo/"/>
    <updated>2013-03-31T22:19:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/03/31/one-second-every-day-marzo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Este mes moi axiña pasou, e o vídeo deste mes é igual de breve. Xuraría que o marzo deste ano foi máis pequeno do normal.</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/rUCymsAaSo0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Concerto]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2013/03/15/concerto/"/>
    <updated>2013-03-15T19:16:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2013/03/15/concerto</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O venres pasado o meu ex-veciño trompetista propúxome ir ver un concerto de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/John_Clayton_(bassist)">John Clayton</a> coa Big Band do conservatorio de Ámsterdam, no <a href="http://www.northseajazzclub.com/">North Sea Jazz Club</a>. O plan era demasiado apetecible como para dubidar, e por riba aínda non fora nunca a ese local, polo que non tardei nin un segundo en apuntarme.</p>

<p>O concerto unha chulada, aínda que moi breve, pouco máis dunha hora. A Big Band moi boa, e Clayton&#8230; Non sabería dicir. Viña como director da Big Band, e niso non sei aprezar se foi bo ou non. Soaba ben, así que supoño que si. A maiores tocou un momentiño o baixo e iso fíxoo ben.</p>

<p>Pero quizais o que máis me chamou a atención foi a relación tempo/prezo. A entrada valeu 10 €, e alí tomei dous viños, a 4,5 € cada un. En total, 19 €. A duración debeu de ser duns 70 minutos, pero poñamos 60 para facilitar as contas. 20 € por 60 minutos fai un prezo de 0.33 €/minuto. Tal e como se fose unha chamada internacional. Menos mal que todo isto non se me ocorreu durante o concerto, pois tería marchado no segundo 59.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/clayton.png"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
