<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Víctor en Ámsterdam]]></title>
  <link href="http://blog.victorpena.es/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.victorpena.es/"/>
  <updated>2012-11-29T20:23:55+01:00</updated>
  <id>http://blog.victorpena.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Víctor]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Welcome to the team Victor!]]></title>
    <link href="http://blog.victorpena.es/2012/11/28/welcome-to-the-team-victor/"/>
    <updated>2012-11-28T19:22:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.victorpena.es/2012/11/28/welcome-to-the-team-victor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/Welcome.jpg"></p>

<p>Con esa frase empezou a aventura, o día 1 de novembro. Na oficina, na que pasou a ser a miña mesa, estaba o papel que da comezo a esta entrada, firmado por todos os membros do equipo. A maiores había outra folla, cun esquema coa distribución de mesas na oficina e o nome de cada un. Realmente útil!</p>

<p>En realidade non empezou todo así. Eu cheguei un par de días antes, o 30 de outubro, e botei dúas noites no <a href="http://www.moevenpick-hotels.com/en/europe/netherlands/amsterdam/hotel-amsterdam/overview/">Mövenpick Hotel</a>, a conta da empresa. Cando entrei levei unha sorpresa enorme, vaia hotel! Que facía eu en semellante sitio! Pois o mesmo debía de preguntarse a recepcionista, porque a cara de sorpresa non a deu quitado en todo o tempo no que me atendeu.</p>

<p>E foi alí onde tiven a primeira recepción. Concretamente por parte da tele da habitación.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/Welcome_TV.jpg"></p>

<p>Pero iso non foi o único que me impactou da habitación. Se o hotel en si estaba moi ben, a habitación aínda máis. Estaba na <em>Executive Floor</em>, cunhas vistas impresionantes do <a href="http://gl.wikipedia.org/wiki/R%C3%ADo_IJ">IJ</a>.</p>

<p><img src="http://blog.victorpena.es/assets/images/IJ.jpg"></p>

<p>De todas formas, supoño que me impresionou tamén porque estaba desexando establecerme dunha vez. Chegar ao hotel xa me deu o seu traballo, porque a pesar de que o vía perfectamente, non sabía por onde había que atravesar a auga para chegar a el. Estaba empezando a pensar en que nadar sería a forma máis efectiva, pero por aquilo de evitar mollarme moito, decidín intentar achegarme a el a pé. A ruta, vista agora, é do máis trivial, 10 minutos en liña recta, pero a min levoume máis de media hora, e demasiadas curvas.</p>

<p>Cando xa estaba dentro do hotel, e sentía o obxectivo cumprido, perdinme nos ascensores. Non os souben usar. Eu pulsaba a miña planta, a 19, pero aquilo non obedecía nunca. E eu cambiaba de ascensor para probar outro, e tampouco. E entón intentei ir polas escaleiras, pero non as atopei. Sentinme un pouco inútil nese momento, a verdade. Seguín intentándoo cos ascensores, e de repente aparecín na planta baixa. Así que aproveitei e pedín auxilio en recepción. So había que meter a tarxeta antes de pulsar. Iso era todo. Resulta que o aviso que dicía <em>Mete a tarxeta para ir ás plantas 3 a 20</em> era de verdade. Inútil.</p>

<p>Unha das primeiras cousas que fixen, unha vez establecido, foi comprar a bici, <em>Torta</em>. Pero iso xa é outra historia.</p>

<p><a href='http://www.flickr.com/photos/victorpena/8214806480/'><img src='http://farm9.static.flickr.com/8064/8214806480_922bc47422_b.jpg' title='Torta' alt='Torta'/></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
